
人类从何而来的问题，早有研究，可是现在也还没有找到最终答案。

那么，人类走去哪里的问题有答案吗？ -- 请不要自欺欺人的轻易回答。

追踪罪恶的时候，我们常常发现原因之一是愚蠢，
而人民的愚蠢的原因则常常是统治者的愚民教育和宣传。
对于史上最恶之中共，仍然应该有人有勇气记录它的罪行，
并且为之溯源。

在历史上，人们在不同的时期阅历过：宗教、科学、信仰，
一串串故事的细节连接成为真实的河流。
而在大量的人类的生命经历中，什么是信仰的问题，至今同样难于回答。

我们推荐以人类史作为信仰探寻者的一个参考，
请注意人类史当然可以记录人类在历史中发现的一切，
当然包括无数的生与死，包括：
从史前流浪的部落、社会斗争、农业，
直到宗教、科学、工业、信仰。

人类史是允许证伪的，这和中共史与中国史都不同。

在数字集权的时代，
我们由此寻找同类，
修建新的教堂或者课堂，
探寻逃离地狱、走向天堂的途径。
